# Шаг 0. Только код

С этого этапа чаще всего и начинаем (если повезет). 

У нас имеется:
- несложный проект
- зависимости для него
- инструкция по сборке пакета
- unit-тесты для проекта

## Команды

1. Создаем отдельную виртуальную среду для хранения зависимостей проекта (библиотек):
   
    ```bash
    python3 -m venv venv
   ```
2. Активируем ее - теперь все команды по установке библиотек будут влиять только на эту виртуальную среду:
   
    ```bash
    . venv/bin/activate
    ```
3. Установим зависимости для запуска проекта:
   ```bash
   pip install -e .
   ```
4. Но этих зависимостей нам не хватит для запусков тестов приложения, нужно поставить еще библиотеки:
   ```bash
   pip install pylint
   pip install '.[test]'
   pip install coverage
   ```
5. Проверим приложение на корректность синтаксиса:
   ```bash
   pylint flaskr
   ```
6. Запустим unit-тесты:
   ```bash
   pytest
   ```
7. Проверим сколько кода покрыто текущими тестами:
   ```bash
   coverage run -m pytest
   coverage report
   ```
8. Инициализируем базу данных для приложения:
   ```bash
   flask --app flaskr init-db
   ```
9. Запускаем приложение (для остановки нажать Ctrl+C):
   ```bash
   flask --app flaskr --debug run
   ```
10. Устанавливаем библиотеку для сборки пакетов:
    ```bash
    pip install wheel
    ```
11. Собираем пакет:
    ```bash
    python setup.py bdist_wheel
    ```
    
Как видим, даже в таком простом проекте нужно выполнить кучу команд для того, чтобы просто проверить приложение и собрать пакет.
И это мы не говорим о подготовке к публикации приложения. Из этого родилась необходимость автоматизировать процесс разработки ПО 
на промежутке от завершения написания кода до его запуска на production-серверах.